老情歌

幸福了吗？这个问题越来越被统一口径--冷暖自知就像化蝶是并不轻盈的双飞也顺便告诉你你的世界里其实没有那么多观众 记得小时候看过一篇文章：我愿长大后当一个坐在路边鼓掌的人小孩子的大愿望不知道这个小盆友现在坐在哪个路灯下鼓掌我倒是变成了一个坐在路边放水的人 看着抢3床旁的老爷爷一手握着床上绑着袖带的老伴的手一手摩挲着她的脸眼神里满是心疼和担心我不忍心的将目光穿过这场景 再看下去视线要模糊了这是我实习的第二天一直怕临床的我第一次感知到另一种残酷 隔天，老奶奶依旧没有从抢救室转出 我帮门口的抢9换药发现老爷爷一个人坐在门外的平车上眼睛发红 无声的掏出手帕我又看不得了扭过头去 三天后，在抢救室遇到老人的女儿让我帮着找下里间的一名医生才知道老人转到了ICU下午找工人送血 看到走廊上坐了老人一家孙子还在嘱咐老人一会儿进去放松点啊别总那么难过老人默然 强装镇定是多让人心疼的一件事可是摩挲的手心疼的目光悄悄留的泪都揉成了旧时光里缱绻难终的老情歌在许多个瞬间我看到了岁月的沙河里星星点点的光冷暖自知此刻不过是敌不过时间淘洗的幸福沙漏选择性的滤过什么取决于选择幸福的能力！   朝花夕拾真切、温暖~